<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
  <!ENTITY appname "iBus XKBC">
  <!ENTITY author1 "Oracle">
  <!ENTITY author2 "Metodo di input (dev)">
  <!ENTITY publisher "Oracle">
  <!ENTITY appversion "1.0">
  <!ENTITY manrevision "1.0">
  <!ENTITY date "Gennaio 2010">
]>

<article id="index" lang="it">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
	 <title>Manuale di &appname;</title> 
	 <abstract role="description">
	   <para>&appname; consente di emulare vari layout di tastiera.</para>
	 </abstract>
	 <copyright>
	   <year>2010</year>
	   <holder>&publisher;</holder>
	 </copyright>	 

&legal;
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

	 <authorgroup> 
		<author> 
		  <firstname>&author1;</firstname> 
		  <surname>&author2;</surname> 
		  <affiliation> 
			 <orgname>&publisher;</orgname> 
		  </affiliation> 
		</author> 
	 </authorgroup>
	 
	 <releaseinfo>Nel presente manuale &#232; illustrata la versione &appversion; di &appname;.</releaseinfo>

	 
	 <revhistory>
	   <revision>
		<revnumber>Manuale di &appname; V&manrevision;</revnumber> <date>&date;</date>
	   </revision>
	  </revhistory>
  </articleinfo>
  <indexterm> <primary>&appname;</primary> </indexterm>
<sect1 id="intro">
	<title>Introduzione</title>
	<para>
Il motore del metodo di input per iBus (ibus-xkbc) emula il layout di tastiera utilizzando il database di configurazione XKeyboard (<ulink url="http://www.freedesktop.org/wiki/Software/XKeyboardConfig/">XKeyboardConfig</ulink>). Supporta tutti i layout definiti da XKeyboardConfig, incluse le varianti.
	</para>
	<para>
Il metodo di input viene attivato tramite il tasto di attivazione iBus. Una volta attivato, per passare da un layout di tastiera all'altro &#232; possibile utilizzare i tasti di scelta rapida o il menu popup nel pannello del motore iBus.

	</para>
	<figure id="engine_menu">
		<title>Menu popup motore</title>
		<screenshot>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="figures/engine_menu.png" format="PNG"/>
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</screenshot>
	</figure>
</sect1>
<sect1 id="getting-stated">
	<title>Avvia &appname;</title>
	<para>Procedura per configurare &appname;.</para>
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Selezionare la configurazione iBus dall'icona iBus o eseguire '/usr/bin/ibus-setup'.</para>
			<figure id="ibus_setup">
			<screenshot>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="figures/ibus_setup.png" format="PNG"/>
				</imageobject>
			</screenshot>
			</figure>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Fare clic sulla scheda Metodo di input</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Fare clic sulla casella combinata Seleziona metodo di input e selezionare Altro -> XKBC (emulazione tastiera)</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Fare clic sul pulsante Aggiungi, posto nell'angolo superiore destro della finestra</para>
			<figure id="ibus_setup_im">
			<screenshot>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="figures/ibus_setup_im.png" format="PNG"/>
				</imageobject>
			</screenshot>
			</figure>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Se si desidera utilizzarlo come metodo di input predefinito, collocarlo in alto all'elenco tramite il pulsante Su.</para>
			<note><para>Se &#232; impostato il metodo di input predefinito, un tasto di attivazione del metodo di input consente di attivare ibus-xkbc. In caso contrario, &#232;e; necessario selezionare ibus-xkbc nel menu icone iBus oppure cambiare il metodo di input e impostarlo su ibus-xkbc tramite i tasti di scelta rapida iBus.</para></note>

		</listitem>
	</orderedlist>
</sect1>
<sect1 id="usage">
	<title>Uso</title>
	<para>Come utilizzare &appname;.</para>
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Assegnare la funzione di input al campo di input dell'applicazione.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para> Digitare il tasto di attivazione del metodo di input di iBus, configurabile tramite la finestra di dialogo di configurazione iBus (/usr/bin/ibus-setup). L'impostazione predefinita &#232; Control+spazio, Zenkaku_Hankaku, Alt+Zenkaku_Hankaku e Alt+accento grave. </para>

			<note><para>Se non si imposta ibus-xkbc come metodo di input predefinito, selezionare XKBC (emulazione tastiera) dal menu icone iBus.</para></note>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Visualizzare la finestra di dialogo di configurazione ibus-xkbc facendo clic sul pulsante Configura cambio layout del riquadro ibus-xkbc (il secondo pulsante a destra del riquadro).</para>
			<figure id="xkbc_setup">
			<screenshot>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="figures/xkbc_setup.png" format="PNG"/>
				</imageobject>
			</screenshot>
			</figure>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Nella scheda Layout di destinazione, selezionare i layout da utilizzare per l'emulazione del layout. Fare clic con il pulsante sinistro per espandere il triangolo e visualizzare le varianti di layout.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Nella scheda Layout fisico, selezionare la tastiera utilizzata.</para>
			<note><para>Se si utilizza l'impostazione XKB, selezionare qui il layout di tastiera XKB riconosciuto. Se l'informazione non &#232; esatta, l'emulazione del layout non funzioner&#224;e; correttamente.</para></note>

		</listitem>
		<listitem>
			<para>Nella scheda Tasti di scelta rapida, &#232; possibile configurare i tasti per passare da un layout all'altro. Ci&#242;e; &#232;e; pertinente solo se si &#232;e; selezionata l'impostazione per il layout di tastiera multiplo al punto 4.</para>

			<figure id="xkbc_setup_hk">
			<screenshot>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="figures/xkbc_setup_hk.png" format="PNG"/>
				</imageobject>
			</screenshot>
			</figure>
		</listitem>
	</orderedlist>
	<para>Quando si digitano caratteri tramite i tasti, questi verranno emulati da ibus-xkbc e all'applicazione vengono inviati i caratteri emulati. Premendo ancora una volta il tasto di attivazione del metodo di input, quest'ultimo viene disattivato e l'emulazione del layout viene interrotta.</para>
</sect1>
<sect1 id="layouts">
	<title>Layout supportati</title>
	<para>I layout supportati dipendono dai dati delle regole/simboli XKeyboardConfig sui quali si basa ibus-xkbc. Nella presente release di ibus-xkbc sono disponibili i dati di XKeyboardConfig 1.6 e il numero di varianti di layout inclusi &#232; 478.</para>

</sect1>

</article>
